[轉貼]clubhouse所有音訊資料確定送中

#技術文
#橘子說自己的服務自己拆

先前 Agora CTO 說聲網的技術是基於 P2P 這點基本上是有問題的，至少我這邊跑Wireshark 的結果不是。
(壹)
在透過中華電信光世代進行連線時，所有的語音封包會傳輸到 45_255_124_0/24 AOFEI-JP 這個並不是 AWS 的 IP，由於 AWS 目前沒有提供 BGP Session, 推測是Agora自己的機房 mnt-by: MAINT-YINGDA-CN 實質應該是由香港及深圳的公司控制

(貳)
在透過中華電信LTE進行連線時，所有的語音封包會傳輸到 103_59_49_10 NLTD-HK 這個是實質上由香港控制的網斷，同樣也可能不在 AWS 上。

(參)
沒有偵測到成功的點對點連線，也就是沒有任何封包是直接從使用者手機送往一般使用者的手機，也沒有從任何其他使用者手機收到封包，也就是一開始的 stun 不是技術太差就是其實是假的。

(肆)
封包內容可以清楚看見特徵，因此中間設備可以統計使用 Agora 使用者數量，以及特定 IP 是否正在使用 Agora

(伍)
同一使用者在同一房間內收發可以清楚可見固定 ID ，因此有可能偵測到哪些 IP 是在哪些房間內，但是是否不同使用者在同一房間的 ID 會有所不同尚不清楚。

(陸)
他們的語音封包似乎沒有對齊 128bit ，是不是真的有加密需要密碼學的朋友幫忙確認。 （語音壓縮過長得和加密很像）

(Seven)
接下來中國的朋友應該會透過 VPN 上 Clubhouse ，根據以往的情報這樣應該可以順利連上，只是你不知道哪些 VPN 會側錄封包，因此有可能反而更容易被鎖定。因此請不要隨便要求他們在敏感話題上表態，反共歸反共，不要隨便害人家變義士。

(捌)
如果要 pcap 檔分析的話在私下敲我，如果想知道 iOS 怎麼錄 pcap 的話也可以敲我。

612 reminder都講左啦，成班傻仔仲玩怪得邊個?

連登仲有D柒頭係到求碼

其實好有興趣聽下，唔知有冇得上網聽返

肯定唔係純P2P啦，咁多條voice 掉出嚟食晒手機啲bandwidth,電, CPU

推

之前咪講咗係用支那軟件囉送中係意料之中

在台灣竄紅的Clubhouse，是一款「需要邀請碼」的語音社群平台，背後的關鍵技術服務商是一家來自中國，名為「聲網」（Agora）的音訊技術公司。

為Clubhouse提供聲音技術的Agora竟來自中國？

Agora是一家實時（real-time）互動服務商，致力於改善現有網路基礎設施，以確保聲訊和音訊傳輸品質的公司。發跡於2013年，並通過API為開發者提供語音、影像技術服務，讓用戶在諸如Clubhouse的平台上，能透過「聲音」達到即時互動目的。

創辦人兼執行長是JOYY（或稱「YY」；全民娛樂互動直播平台）前技術長、Cisco線上會議軟體Webex的創辦工程師Tony Zhao（趙斌）以及共同合夥人Tony Wang。

Agora五年來使用量激增100倍

過去五年來，Agora的使用量增長100倍，如科技公司「小米」、個人直播平台「鬥魚」（Douyu）、全民娛樂互動直播平台YY等，都是Agora的音頻服務合作夥伴，該公司收入的80%來自中國，並擁有1,815個合作夥伴；此外，Agora在2020年的每個月平均播音數也已達400億分鐘。